覺唔覺得90後嘅童年屈晒機？

啱啱食正卡通片嘅巔峰期 無論係死神, 數碼暴龍, 衝鋒21 鋼煉 死亡筆記 全部去到今日都係值得一睇再睇

平時睇完一集 就好想即刻返學同人地討論劇情 究竟之後會點 講到鬧交咁滯
而家邊度仲會有人咁樣討論 上網就一次過睇晒啲劇情 冇晒個種樂趣

再講啲玩具簡直多到痴咗線 暴龍機 爆旋陀螺 搖搖 遊戲王之類 仲要成日有比賽 去到後期仲有pap nds呢啲多人一齊玩嘅遊戲機 睇返而家00後 淨係得返部電話係度篤篤篤 千篇一律咁悶 所以90後嘅童年真係屈晒機
人大咗就開始懷念過去 多謝大家睇我發up瘋

97前囉，打黎個d都唔你好識呢d

得閒懷緬下都幾好呀

仲記得放學衝返屋企睇放學ICU 每年都好期待睇兒歌金曲頒奬典禮 依家好似冇晒卡通兒歌 以前有彩雲國物語 奇幻旅程 龍王傳說 加璇首主題曲 仲有聽親都會打爛鎮嘅自動勝利 屌打依家所有兒歌

可能我真係睇得少 不過最少有一個開心嘅童年

細個已經係睇放學icu

至net小人類已經冇乜印象 日日俾聰聰洗腦唔記得都難

以前電視仲係魯芬咁大隻 散熱喳
老母唔比睇都要搵風扇吹住黎睇
真係童年

老喇

90後既童年娛樂唔少 , 已經比而家篤mon game多元化

仲有而家社交網絡之下搞到個個既生活style都差唔多,

黎黎去去都係食飯影相, 打卡, 扮感性呃like

以前msn時代網絡文化好好多, 真係百家思想應有盡有

至net小人類
蔥蔥闖地球
仲有放學icu成日都出iq題廣告後開估(通常答案都係好無聊)
至net奇兵
激鬥戰車
爆丸
蔥蔥闖地球
高達seed 同destiny

雖然大部份都唔記得講乜

仲有玩Online game扮女 周圍叫人老公

依家都有 爆旋陀螺
妖怪手錶,

依家真心新識個啲fd嘅電話唔記得
但係仲記得以前啲fd嘅屋企電話同手機number

算唔算90後童年

有幾個由細玩到大既fd屋企同手提都見得
但而家都冇乜點見

舊時代同互聯網時代既交接
最有感受既一代人

再望下個名

呢個真

以前小學日日打電話去吹水問功課
打到背晒電話號碼

不過依家連FD都唔算係LU

好耐冇見班小學同學

以前根本唔洗電話簿

無窮無窮屌老竇 踢你老竇入廁所

大家小學時期係咪都樣鍾意鳩改歌詞 ？

仲有成日講啲無厘頭野 咩天棚上面有粒原子彈 炸到你老母變雞蛋

只限90-95

但係90 後既壯年食撚晒屎呢

大個左俾個社會屈哂機

Gameboy
ICQ
MSN
Xanga
永不忘記回憶

淨係識懷緬童年

比我揀寧願做70年代好過
一樣成班人玩 而家又上到位

屌你童年都冇呀 冇撚用添啦

hkflash

真係成日改 粗口歌特別多

傳説？

有得必有失 香港獨立

一定要係學校電腦登入

新線上遊戲地帶

雷切勁過千鳥

有樣野得九十後有,
九十後呢一代係夾o係互聯網興起既前後之間 ,
基本上同唔同年代既人都冇文化代溝 ,
七十後接觸上網已經係後期既事, 就算同樣係互聯網使用者 ,
大家既心態已經差好遠

果陣上網未算普遍，小朋友仲係會帶住部gameboy或者暴龍機他馬哥池出去公園玩，仲因為咁就算唔識既都會過黎搭訕
學校仲係上下午制，長短週，無補課，仲有課外活動可以玩，返到屋企又有電視睇，亞視仲係高質，屋企人真係會搶遙控

粉紅珍珠歌聲！ 身為男仔但係好鍾意睇

陰陽大戰記

以前仲會一個博線博一個 好懷念

博線個音樂

樓主講得好中,好有回憶
利申:94

感受到鄉里人情 又感受到科技既方便
仲有當年娛樂圈無論歌影視仲係輝煌既時候

有時真係鄧2000年出世啲人唔抵
出遲一年就比人分落00後比人炮

上下午制真係正到呢
十二點幾就放學
P3定P6個時好似有學能測驗
操都無操過卷學校就俾我地裸考

見到依家小學雞返全日就覺得橙

其實01都做過哂你地d野

有無人記得線上遊戲帝國同萍水相逢
細個屋企無錢買電子玩具都係玩呢D

用floppy交功課試過未?

仲有漫畫書 當年快樂龍同埋coco簡直係兩個龍頭 成日同個fd係度拗邊本好睇啲
仲有一本天馬行空陪跑 雖然我係coco忠實fans 但係當年快樂龍執笠 我都有啲心噏
仲記得嗰陣時好似逢星期六出 次次星期五就去報紙檔/七仔睇下有冇偷跑

太初之始？

你個水龍頭整返未

童年係好正

你個90都好後下喎...

好懷念 好慶幸到大學先開始興smart phone

通常一講就暴露左年齡

數碼暴龍
好多玩具玩，又四驅車，數碼暴龍機，召噢王，搖搖，爆旋陀螺，仲要成日有比賽搞，gameboy colour/advance, wonderswan,睇CoCo
你睇下套踢出我天地再對比閃電十一人
好懷念

Msn同send msg年代真係好懷念
每一個都諗清楚先覆 因為唔同台要錢

我都唔想做老屎忽 但係呢代啲小朋友得電話玩真係好悶 入玩具反斗城行轉全部都on99咁 明明我細個入面好多好撚正嘅玩具

個個都話用人仔 唔記得幾錢任send

就我所見呢個post有一半嘢好似都係千禧之後先出現

以前無零用錢，好羨慕啲同學可以每個星期都買到 就連學校訂啲紅蘋果兒童雜誌都好懷念
btw有無巴打經歷過係網吧打機有老師踩場

玩具反斗城而家都破左產陰公

人仔 / 3

彩雲國物語同玻璃面具真係好好睇

Gameboy
Mario個啲game
記得以前gameboy好似係可以連線同人打但要插住條線
有冇記錯

細細個同朋友係電話傾一集火影都傾幾粒鐘

你最近還好嗎

唔係認老屎忽
但我覺得1986-1994呢個RANGE仲屈
更多經典既動漫卡通 玩具都差唔多係呢D童年發生
GAMEBOY GBA 四驅車
仲有好多ONLINE GAME 舊式既GAME等等..

究竟佢做到個舞台劇未 完全冇印象睇過結局

BB一出世鬼識睇咩 我係後半90後

幽遊白書

係，N合一個D
試過黃版拎黎同朋友傳寵

做唔到，佢對手做左
而彩雲國物語唔跟輕小說發展就無再追

而且係TSA初期，果陣TSA完全唔chur

$8/3000個信息
嗰陣真係3000個都唔夠send

GB GBC GBA>>> SP

幪面超人仲有裝著變身既年代

我會濕條毛巾放係上面

兩套都好好睇
有幻想過自己係個主角

講劇情 講到鬥交咁真係好常見
一定要大聲

根本所有經典野都係哂呢part，但年份上去到97左右就尾水啦

最記得每日放學返屋企睇卡通片
有哈姆太郎
忍者亂太郎
小魔女doremi
個時真係好開心
仲玩過gameboy nds psp
仲有msn d無聊遊戲

老喇老喇

覺唔覺90年代既TVB屈哂機？
大部分90後既童年都只系睇／識TVB 卡通

古迦真心正

我玩wonderswan
應該無乜人記得

又無得上網 邊有其他渠道

亞視都唔弱架

da la la da la da la la da la
come and join us be our friend

一直覺得九十後係香港係被選中一群
尤其九七
時代交接 互聯網現實接軌 初代Online
著重劇情 仲未爛到閪既動漫
台風韓風潮流變遷
唉
利申：1998

最記得小學有掀蓋手機玩貪食蛇已經好開心 有部掀蓋手機已經有班同學羨慕，過黎一齊玩

點少得超人迪加 帝拿 佳亞
仲有小學尾中學頭食正online game最興盛時期 魔力 RO 彩虹呢d不可不提

故事係唔錯 但好似紅唔起

96揮手區

有冇人記得超速搖搖
嗰時嗰啲港版搖搖仲有印個人樣上去

吳唱 k

實在太多 一時間講唔晒
五色戰隊嗰陣時仲覺得好睇 個個星期日都神七今早起身睇 有時候早得滯 5點幾有啲好舊嘅連續劇睇

學佢d花式

依樣真 依家個個都用屈’sapp架啦
仲邊洗打電話

個人黎講覺得植木的法則完全俾人低估晒

個陣唔係BCA咩
我記得去到我form3先轉TSA
不過個陣學校都冇要我地操過

利申 94

其實八十除咗以上果 d, 仲多咗公園會有刺激嘅滑梯，韆鞦、氹氹轉、大網架、大鋼架等等、卡通又有一堆機械人動畫、龍珠、幽遊、eva, 男兒當入樽呢 d

宜家個domain唔同左，不過90後一定知原本係咩黎

係咪即係學能測驗?

西童？

好好笑

淨係計個陣香港漫畫舖林立都屈機

蔥蔥闖地球居然會有咁多九十後懷念 ？

雖然無錢 但還好我有童年

on9節目

學能測驗係小六測，派中學學位用，主權移交前冇 tsa 呢樣嘢

以前青衣公園條長滑梯 真係好長

仲未到1715唯有睇住先

蔥蔥係兒童節目開始沒落既時候

仲有一堆租碟舖、街坊商場仲有 d 舖部電視駁住遊戲機，$1 一舖

小3唔係都有咩
我記得個陣(唔記得放暑假未)冇啦啦班主任話要考試，考完就放學，之後鳩下鳩下咁做完

九龍塘仲有條好跣嘅石滑梯

日版型好多
DIGIMON玩具又係
日版好正，依家炒到上天價

魂斗羅 真係好撚好玩

校本評核?
唔記得佢地英文叫乜

有咩，我好似冇考過，定係抽人去考

我記得小學個時有
用黎幫學校刷分，升BANDING

而家00後童年已經屌緊西, 好多90後連學生妹隻奶都未渣過

黑白gameboy

傳聞日版暴龍機真係讀到卡個barcode

好似係

睇四三零穿梭機 五點幾卡通片最正

禮拜日朝早有變型金剛 神勇飛鷹俠

細個唔使訓太多，星期日晨早起身
食住麵包歎住朱奶睇戰隊

以前爆旋陀螺個圈真係用鐵做 而家得舊膠

朝早6點有卡通 有時太早起
會見到冇節目 得個標誌係度計時

用老翻爛左人地個正版
諗返仲係有d過意唔去

屌 個陣真係好正
而家叫我9點起身睇真係做唔到

我果陣已經係傳真機時代，亞視朝早同晏晝仲重播番晒 超人吉田一路到超人八十呢個系列

勁懷念以前可以傾成3-4個鐘都停唔到 依加wtsapp傾得個幾句

我都覺九十後呢一代係好關鍵既一代,

真係有被選中的一代 feel

近年社運都係九十後搞起

八十代打上已經接受左社會唔想再反抗 ,

零零後開始童年已經係篤mon咁過, 而且思想係由細到大到愛國教育影響,

得九十後受自由思想薰陶同時係暫時最有活力一群

90後都比人屌得多啦

用icq 溝女點知出來原來係仔

樓大觀察力好強 言之有理

仲有係foxy成日down錯咸野
個時同老豆一齊掙玩gameboy
返學就同班同學吹水 食零食
偷偷帶遊戲機返學校玩
行街又多細鋪頭 而家d商場就千遍一律

winmx

而家我個仔返幼稚園都要全日。四點九先放學

係呀，04個代係掃到條碼
但係唔好玩
因為唔係搖搖搖打怪

2000-2010年就係屌緊80後
宜家就係屌緊90後

要返工不了
星期日放假梗係補眠

痴線 比個細路休息下啦 細個分上下午班 放左學一係去圖書館睇老夫子 一係去游水或者公園 不知幾開心

其實真係好好奇一樣野
明明我地返半日佢地返全日
但學既野其實都係差唔多……

以前小學好撚興玩豹虎隻揪
而家文具店仲有冇豹虎買?

八十代一定唔係接受咗唔反抗，八十代喺九七果陣已經十幾歲，好清楚發生緊咩事，上堂仲可以自由討論同講中共問題嘅年代
所以我極度擔心零零後開始就要食洗腦教育，之後香港不敢想像

閃電傅真機都正啦。起碼童年卡通片都有得睇

周六夜晚起身睇星矢。

比老豆老母熄電視既經歷

我夠想佢返半日班啦

但

玩具邊有多到癡線？
我數黎數去得ipad同手機

平台唔同。以前睇電視、玩手提遊戲機。現在啲小朋友又智能手機、又家用主機。

正嘅卡通都喺凌晨播

應同請分享

都唔係呀
80後反高鐵個時都係得廿零歲
不過呢堆人多數變左和理非同左膠

佢地同90後一樣咁橙
開始步入4張野，但係有權有勢既仲係5,60後

我細個幼稚園係全日但偏向托管
多數時間係玩仲有午睡時間

想當年八九民運

學校校長仲教我地為班哥哥姐姐祈禱

仲記得娛樂圈妹姐攪咩唱乜救中華 捐錢救班學生

樓主講果堆應該係90尾00頭嘅童年
90頭應該仲好好多套好正

其實獨派/本土一樣好多，應該 50-50，七十代或之前就可能係，九十代就已經超過七成都係親本土一翼

而家小朋友六七歲就玩電話啦仲實物玩具咩

我每個月都帶仔去玩具反斗城睇 買玩具架

好掛住打online game 日子

個時阿媽邊洗返工架

大部份全職家庭煮婦邊有而家咁痴線個個要返工

要請工人看仔

小打為妙

馬術跑法

百變小櫻magic卡

當年嘅電視劇都好好睇 烈火雄心 尋秦記 海派甜心 流星花園 交響情人夢 求婚大作戰雖然都開始近期

爆丸
係咪龍皇齊格弗列多個套

陸仔

根本世界跟住90後成長
細個有咁多熱血動畫
長大有icq msn nds psp等
大個又有k pop J pop
再大個又有咁多高清av 智能手機

香港啲舊歌同港產片祇要係正 就永冇過時
例如周星馳 周潤發 成龍 陳百強 張國榮等
成長期間又有陳奕迅

太遲出世又冇童年
太早出世科技又未發展成熟

諗到再9up

講嗰個係BS我完全冇睇過 成日買coco都送
爆丸係獨角巨龍

BB保你大
亂太郎
晴天Pig Pig
BOM BOM彈珠人
微星超人
小黑咪
六門天外

百變小櫻魔法神奇誰可阻擋

我淨係睇過其中一半 亂太郎主題曲一定係個個都識唱

天地豪情，歲月的童話，男親女愛、殭屍

仲係有兒歌頒獎典禮既年代

雪兔哥哥～
小爾激光

陀槍先正

美味天王 妙手 陀槍 洗冤錄 四大才子

主演個堆上晒神枱

最正陰陽大戰記
仲有單車新人王 太極千字文 金幣大作戰

爆丸shoot!爆開！

返全日主要目的係增加婦女投入工作姐
其實計返上堂鐘數全日比半日唔係多好多

80後先屈機喎，G高達香港為主題
好撚熱血

呢套真正超正
小櫻妹妹

細個有美好童年，長大後成為絕望青年。

最撚正係80年代中出世既人囉
岩岩成長到小學雞呢段時間就撞岩90至97最黃金果個時期
全部最正既野係曬呢個時間

認同 84-90先係最正

卡通片 正義感 熱血

80後細個時睇 ,

龍珠 , 幽遊 , 數龍1, 四驅兄弟 , 高智能方程式

gundam ( 機動武鬥傳 , w , x , 0083 , 0080 , zz 之類 ) , 美少女戰士

PKM , 叮噹 , 小新 , EVA ,

超時空要塞7 , 入樽 , 足球小球 , 勇者系列

皇家雙妹o麥 , 亂馬1/2 , 宇宙騎士 , 魔動王 , 機動警察

仲有好多經典

童年先緊要 而家d小朋友就係無童年 先咁多自殺case

以前六點鐘重播都有出post

細個你覺得係咁姐，大個睇返唔同感受
始終劇本都係成年人寫

90後 但屋企窮冇電腦 gameboy 遊戲機乜都冇

啲人講親打機野動漫野都靜哂 好慘

仲有高登
00後得lin登

記得一套卡通每集臨尾都要搵個升降台拍手掌落去先可以解除危機嘅叫咩名 好想睇番

男仔睇不思義遊戲..

但係好正

即管試下啦試完又死唔試又死 試唔試都死 仲之今次死緊啦

一睇呢啲post又覺得自己老左
以前真係百花齊放
細路嘅娛樂點只電子嘢
東南西北 粗口歌 數白欖都玩一餐

仲有一部遊戲機打橫嘅
個時好hit嘅digimon 格鬥game
打敵人會跌珠再食佢啲珠進化
呢部嘢叫咩 有無人記得？

登龍劍

鬼宿～ 鬼宿～ 鬼宿～
女主角把粵配聲我J到宜家

WONDERSWAN

童年屈機但大個仆街
六七十後就屈
細個個個都咁窮全部玩埋一堆
大個經濟起飛做乜都發

仲有神奇小子，Q太郎，宇宙大帝，無比敵，黃金戰士，變型金剛，我係HE MAN，大力水手，千年女王……

無個性戰隊

玩極都過唔到第三關

點解無人記得咕嚕咕嚕魔法陣 我記得好細個果陣睇
利申:93

我覺得要分清楚90頭定90尾

其實用閃電傳真機/至net小人類/ICU已經分到三段人
閃電傳真機果期就係最高質

係打橫同打直都打得

agger 95打後 唔知點解有d大唔透

成功打去有線兒童台個送禮物節目
點知隔離線家姐又想打電話於是㩒咗粒聽筒位掣（好記得依幕）
跟住搞到無啦啦斷線 事後喊咗好耐

同埋試過想畫露芝亞去兒童快報投稿
畫完寄過去已經覺得做咗件大事 好興奮

樓主個代應該係90中至90尾
樓主講個啲係已經過左我童年
係我青少年個期 開始冇咩時間睇電視既年紀

我睇doremi 寵物小精靈 彈珠人 四驅車 數碼暴龍第一代 金田一 百變小櫻 超人迪加/帝拿 美少女戰士 咕嚕咕嚕魔法陣 龍珠 仲有好多
有套係咩魔法唔知乜 唔記得咩名 有個大叔做男一定男二 去冒險既 好正

放學衝返去趕住睇3點半時段

有冇人睇過守護天使莉莉佳? 以前睇完之後好on9 想做護士, 因為套衫好靚

以前日日放學返屋企追卡通片

鋼煉夜晚播仲要偷偷睇

而家細路就3歲開始補習 冇哂童年

成班扮老屎忽

利申90後

又借d 依話我地00後

00後 05後 10後

有童年冇未來

冇黑暗又何來正義，睇你明唔明到佢意思啫，而家個d好多為做而做

往事只能回味 逝去不可回
最記得沙士期間日日係屋企上網打機 口罩年代
細個對死亡無乜概念 只恨有假放就得 完唔明白當年沙士恐怖之處
到而家大個啦 反而對死亡麻木了 活得一日得一日
唉，人生。。。。

超人迪加

聰聰嗰期 首主題曲係打籃球

90頭表示往事只能回味

屌你我用嚟裝過windows 添呀

成幾十隻

唔覺 負皮

細個去沙田玩, d人係入邊係咁玩學行車, 單車
同埋拍籃球

LM

Thx巴打
呢隻真係好好玩 仲有隻bb gundam
類似機鋪飛機game咁過關 又係好正
另外有無人試過用gameboy入遊戲王啲卡
嘅代碼係game用？

至net奇兵(code lyoko)?
細個個陣日日放學返到去成日睇完亞視再轉明珠台同翡翠台，4點半到6點時段三個台勁多卡通片播

以前落屋企樓下拍卡真係好正

個時舊登係quote新聞笑睇一集 IQ會-3
而家蔥蔥都上埋神枱

係咪想講學能測驗

日日放學就係補習 咩卡通片都唔識

有米

都係90後不過小學返下晝班好少睇卡通
有嘅回憶都係上晝睇ETV

係

01今年先講緊16，7歲
講真，有d 野你10歲前去玩
同人地十幾歲時去玩
根本就兩回事

好撚怕d 小朋友扮野話同上一代經歷同一個時代
會型d?

食橙皮

Lm

有冇人真係試過

80後先正吓嘩
龍珠 幽遊白書 slamdunk 星矢
又係電視遊戲開始狂熱既年代

利申：90後

neopets
早排login見到隻野都成七歲

我就會衝返屋企睇蔡淇俊嗰個籃球短劇

90後岩岩食正資訊科技再爆發個水

佢一寫爆丸就知唔係90後啦

唔提起都唔記得好耐冇理過隻嘢

我唔見咗個ac

好懷念呀 不過80後都好開心

好似餓幾年就會餓死

傻鳩校長

大師食傻子

仲有好多, 數學國, 成展權

可能80尾90頭先睇過 細菌大會 , 英文科有個4眼哈利波特款既鬼仔入左唔知咩世界冒險

好食唔食食橙皮

咁又唔好咁講, 90笑人00 人地80咪又係笑我地90
鬥老冇意思既, 大家都會老

星期一例牌多拉A夢 保全叔

lm

多你老母咩

好慶幸自己99年出世 又有個92年嘅家姐
比我知道咩係blog 同ICQ
又望住mp3機要逐首歌飛 到mp5機高清mon
仲有gameboy 同部紅白機
諗返起都想玩

聽唔返啦

00後同樣有以上經歷

利申 00

仲有冇人記得

以前會草老夫子 想將側邊嗰幅畫拼起佢
但發覺 係唔會草得齊架

佢係唔會死
雖然佢次次都係快要餓死了

我記得譚玉瑛話 閃電傳真機 唔會結局架
你呃人 之後變咗至net小人類

仲有online game全盛期都係890後享受晒

的確係
應該有啲90後
當時小學 仲可以上山捉蝌蚪捉螳螂 甲蟲
如果依家見到一推小朋友無家長陪同
除時返差館
不過依家都無哂 都做哂渠務工程同好多地方都起哂樓

貯金大冒險?

留明

80後細個d 卡通仲正, 紅白機超任ps d game 屌打而家嗰d
唔想宅, 又可以落街玩識多d人
Internet 年代先讀緊中學，唔會同時代脱節

功夫小食神

功夫小食神吖

有冇90後瘋狂玩metal slug

唔想長大

金絲貓

以前買個隻之後太淆踩撚死左佢

對唔住

以前公園既滑梯
就係我地既對戰盤
利申：中意改到個陀螺裝3舊鐵，撞到人地個陀螺散開😢

有冇人記得"兒童快報"

龍王傳說 修仔

極多動畫+ONLINE GAME

Cant agger anymore
90後童年先係真正童年
冇ipad 落公園玩 唔洗上補習班
好采有返個正常童年

單車新人王，魔法小神童加旋 雖然個時太細唔係集集睇，不過睇左幾集之後都而家仲記得，好懷念以前

我反而鐘意八十後嗰啲多啲
嗰陣電視尺度又無咁高 電視劇可以播粗口
嗰陣無電腦玩，睇動畫個風氣又好啲 仲有得經歷漫畫雜誌林立嘅時代

夜晚睇火影

細個飲茶必買
份野好乸大份 每次都睇到好"呢 hea"

幾正既九十後童年都好
番下晝班就已少左一半睇卡通片同落街玩既時間
不過都好過班00後

「九十後可謂奇蹟的世代。」人愈大，就對這句話感受愈深。

在牙牙學語、剛有意識的時候，香港主權就移交了給中國。十歲時可以倒數著跨世紀儀式，迎接千禧年，迎接21世紀。

有了禽流感、SARS的衝擊，才養成現在感冒咳嗽也會戴口罩的習慣。

我們又是AL/DSE的轉接的白老鼠。

更不用說911時候在家中看著雙子塔倒塌的那種震憾和遙遠感。

POKEMON, DIGIMON, 百變小櫻, 棋靈王, 哈姆太郎, 超級小黑咪......為什麼那些經典的卡通，都是剛剛好的，落在我的成長路軌上。只要這些卡通出現的時間稍有偏離，我們的人生經歷、以及價值觀，都會完全不一樣。

學生時代的背默測驗怎麼也記不入腦，卻能一字不漏的背出151隻精靈小精靈。Gameboy、WonderSwan、Playstation時，遊戲畫面很差，控制很簡單，但每款遊戲都可以堅持玩到爆機。跑跑跳跳，猜皇帝，麻芝姑，除此之外什麼也沒做，這就渡過了小息和午飯時間。

從有電腦有互聯網開始、到ICQ、MSN、XANGA、討論區、Facebook、Whatsapp、Twitter、再到LIHKG......現在的所有科技，我們都是最踴躍的使用者。

一路走來，世界都像圍繞著我們來轉。這些童年上的巧合，令我有時不禁懷疑這世上是不是有神存在。

兒歌金曲頒獎典禮陳奕迅、側田、農夫、方大同......既然我們的童年是這麽傳奇，又何解香港樂壇會在我成長的軌跡中，迅速沒落。

成年之後，看的東西不同，要背負的東西好像一下子變多了。

反國教、佔中的焦點都落在我們身上。縱使這些衝擊後看起來沒有轉變，但我們依然不斷的奮鬥著，繼續挑戰制度，開始挑戰立法會，期望能為未來去做點什麼。

白紙黑筆寫的是五十年不變。而事實是，我們很可能見證著回歸以來50年的所有的變化

正義、熱血等漫畫上的價值觀，終究只能留在漫畫裡，正如亞古獸永遠不會成真。

實際上，我們只是長不大而微小的一群。小時候所建立邪不能勝正的概念，已經漸漸破裂了

有時候會感到憤怒

有時候會感到無力

有時候會厭倦

有時候，內心早比身體更快放棄了

有時候我會想：若果這稱之為「成長」的話，我寧可一直活在童年呢。

以上所說的種種事情是否都似曾相識？因為我和你已經一起經歷了無數的冒險和挑戰，無數的喜與悲，無數的夏天與冬天。縱使你與我素未某面，卻已是老知己了。

不相信嗎？那為什麼，在數碼暴龍BUTTERFLY的前奏響起之時，你們會如此眼泛淚光的呢？

或許九十後的成長故事，本來就已是一齣傳奇的卡通片。

留下別樣的青春，譜寫不朽的詩卷，歷史會證明一切，我們是非凡的一代

無限大な夢のあとの 何もない世の中じゃ

依家得閒都仲會玩下尼奧寵物

好多卡通都睇過

八十後, 卡通好似多好多. 龍珠好似都係八十後.

好似係以食物為主題既卡通片類似寵物小精靈果隻？

龍騎係無敵架

連登啲九十後又集體出來打飛機

利申：九十後

我有買日版搖搖，二百幾個時，但好撚型
爆旋陀螺又係日版，又係二百幾，烈火黑豹，個時日本首創磁力系統，有粒磁石俾你裝埋

重記得由 兒童快報-> COCO-> 快樂龍-> 天馬行空，由細睇到大，本本都好好睇，大嗰就冇買

仲唔係炒飯俠？

好似有隻係燒賣

digimon同pokemon夠屈機

我覺得八十後嘅童年先係最輝煌
開心過回歸之後好多

科技既發達 見證住自己越嚟越老
好開心身處係個個年代
電腦電視網絡

係 補習有時會問下中小學雞平時做d咩
唔係玩LOL就咩傳說對決
上網就睇咩youtube 直播
唔好話玩具 連追動漫既都好少

90後童年的確最屈 因為係港英最後一班小朋友
97後既已經係蝗國人

8蚊一個月
兩部電話 一部3 一部人仔儲值

有無訂過小學啲木棉樹嗰啲兒童雜誌，雖然好低能但細個超想老豆老母訂

我記得我訂過本送過啲玩具顯微鏡，收到玩過覺得好撚神奇，到大個少少有次執屋見到攞黎玩下原來佢一直內置左張圖

唔知而家小學生仲有無呢

我記得有份兒童雜誌有隻栗子天使

唔係啊嘛 好on9

以前電視節目表堆節目都好撚好睇 而家

慶幸自己生於九十年代

食正97沙士科網雷曼
唔方唔屈機

星夢 wl 女神 夢歷

90後加收費電視仲正
有線兒童台，cartoon network，animax，想睇乜都有
之後屋企轉左無線收費台，個兒童台瘋狂重播舊卡通 勇者系列睇晒咁制

果時拎住成抽數碼暴龍落街出街都會搵到人打
仲有pokemon換寵對戰
家下公司想搵個同事一齊煲下pokemon都難
利申：買左數碼暴龍復刻機但唔敢拆出街玩俾人當on9

當年專睇深夜檔，捉鬼天狗幫，七武士，甲賀忍法帖，Monster（魔剎），有無同好

整壞隻冇野嘅 Floppy 拎去交

熱鬥小馬

中一果陣有次訓唔着打開電視睇見到有套卡通擺深夜播幾得意，之後就個個禮拜都追
就係捉鬼天狗幫，仲覺得原來深夜d卡通片幾好睇
之後到七武士，最後死清光咁濟

有冇人認得晒入面既角色
犬夜叉隔壁個兩個係乜水

90後 你地講嗰啲我都睇住佢地hit
但屋企人完全唔俾我玩 係咪無童年

以前真係好簡單又好精彩既童年
多啦a夢，百變小櫻，小丸子，寵物小精靈等等仲有好多 小丸子多啦a夢有d集數我仲識背返對白出黎
見證住搖搖陀螺四驅車既風潮
少d網絡，多d人與人之間既相處

至Net小人類前先係黃金時期，放學ICU後已經開始末落，兒童節目比以前變左質。果時上網同報紙賣睇完會智商下降，再睇已經會俾同學笑。

個時小學俾人呃我係電腦室開火影忍者直播室係睇火影

以前細個夏天落公園玩 好多細路 行都冇訂行 個個玩到身水身汗
宜家個公園仔得小貓三四隻

燒賣俠
漢堡拳
馭龍少年
幪面貓俠

打機就
曙光2 FEZ hp

依家大過左就成日都好懷念以前細個既日子 真係好開心

現時大了 那種心跳難重演
嗰時啲online game都好好玩好有回億 仲記得次次都駁三線同啲同學玩跑

馭龍少年其實出系列都得啦

01234同56789已經係兩代人

屌你 你係咪我同學黎

小學電腦堂成日上

再早啲仲有閃電傳真機
雖然記憶已經有啲模糊

呢個MV真係

以前唔知點解唔識都可以成個公園一齊玩

每期兒童快報都第一時間睇的的亞個兩頁
仲有好深印象係兒童快報編輯部漫畫入面個個都係壽司

利申：溫緊midterm見到個po好想睇番曬以前堆動畫漫畫劇

呢套超級好睇！！

好撚奇怪 明明大熱時間播
但大個好難搵到同好少人提
補link

好記得俾人偷咗件barbie衫同一隻爆旋陀螺
認識社會第一課

以前有yes卡，coco
仲有寵物小精靈卡，高達卡同遊戲王卡...
而家玩pokemon go....

如果當年見證唔到pokemon首播，比卡超點俾人馴服，亞古獸進錯化同時空進化的話，咁你個童年真係冇左一半趣味

要去漫畫鋪租漫畫睇、玩召喚王卡 會有比賽玩
Online game仲係收錢
落街都會玩捉、2$包媽咪麵
識唱電視劇主題曲、兒歌金曲
仲有通街都係網吧
白飯魚、con屎

邊似宜家d學生咁富貴

以前真係日日坐定定等踢出我天地
真係好好睇
雀巢頭

微星小超人
魔神英雄傳
勇者王
踢出我天地
仲有好多好多 多不勝數

以前帶手提電話返學係有錢，唔係個個有
而家好似每人一部咁...

會儲卡, 仲有本貼紙簿

99童年未興電子產品，乜都有得玩
大左又有呀爸幫，唔使為買樓煩，正

亂馬2／1

依加回想返童年都好似係近排嘅事 記憶猶新
但原來已經廿歲人了 老豆老母都滿頭白髮 過多兩年我都要踏足社會做奴隸

功夫小食神？
仲記得首主題曲係馬撚唱

第一代洛克人 而家啲人淨係記得熱狗...

無窮無窮小宇宙，來讓我營造這世紀......

圓圓圓籃球，長傳橫傳進攻......

以前有隻彈弓狗同zero幫拖

90後都喺度認屎認屁

式神 降神

faiz

千禧年代嘅香港人都開心過依家,以前落公園同人玩兵捉賊何仔公呢啲就好易識到人,就算係搵部GBA落公園都會好多人睇自己打機

仲有冇人記得呢句：嚟啦炎帝，同我心入面嘅火焰一齊燃燒，發出無比熱力！

無一套卡通片睇過
我童年係GBA,忍2,吞2,mario, cso

golden age syndrome

諗諗下又真係
科技開始發達但又未到好似依家咁主宰9成娛樂
仲有四驅車搖搖之類玩下
又唔算太脫節，可以感受到ol game興起個種威力
再順便睇住佢息微，主機/手機game彈起

babalu boy 煩撚到

以前成日揸住部單車ff自己係其中一角

以前d兒歌真係幾好聽 好多星唱
不話唔知邊年開始冇咩兒歌創作
冇埋兒歌頒奬禮就係分水嶺
之後既細路普遍少睇動漫卡通
開始社交媒體同手機化

反派好似叫威利博士？細個覺得複製人好型 仲有鉸剪人炸彈人果班廢得嚟好正

以前d online game好撚好玩
打機賺錢

追下post真係好多回億
仲記

Neopets 尼奧寵物
小學未有電話 部他媽哥池機響嘅時候 扮係自己電話響

啲歌曲頒奬典禮 當年真係會有好多人去留意 好激動 會支持自己中意嘅歌手
睇返依家個樂壇真係......

數碼暴龍公仔麵都係經典，已經成日叫阿媽幫手買

以前

仲記得睇日式麵包王用手榨汁果集
咁啱同同學傾緊電話 咁啱佢又睇緊
兩個人一齊笑到傻左 我媽仲問我睇咩笑到咁

仲有雀巢個隻奇趣杯 杯雪糕下面會有公仔送
宜家仲儲咗係到

啲歌曲頒奬典禮 當年真係會好多人留意 好激動 支持自己中意嘅歌手
睇返依家個樂壇真係....

九十後，但你講嘅嘢我一樣都無接觸過
唔知自己15歲前做過咩嚟

無窮無窮小宇宙...dadadadaddadada

追下post真係好多回億
仲記得細個會成日落街同小朋友玩
陀螺 搖搖 四驅車個個都拎住出街玩 周圍又有比賽
小六開始打diablo 同aoc
之後就開始接觸online game 古龍 天外 亂 等等數之不盡既好作品
Icq msn xanga 接住咁出 個個上電腦堂一定會開
同埋坦白講 我細個都係一個政治冷感
以前身邊有幾何會講政治呀
連新聞都唔多睇 唔係蘋果動興起當初都唔會接觸多左新聞 有樓住 個個都安居樂業既話有幾多人關心政治呀
9up完畢
利申91後

兒童節目： 閃電傳真機、至NET小人類、放學ICU (成日想佢地快D完，快D睇卡通片)

玩樂：爆旋陀螺、數碼暴龍機、四驅車、激鬥戰車、GBA、PSP、NDS

音樂：兒歌、廣東歌、到左10幾20歲仲係廣東歌興盛ge年代

好撚懷念

奇幻潮》鋼鍊

係 雖然好驚但為左睇鋼鍊要頂埋佢

通訊：屋企電話、SMS、MSN、ICQ
同fd傾電話、等女神on MSN、同fd上堂唔睇mon打筆劃SMS

識哂

去網吧打CS／榮耀勳章／石門時代、流星湖蝶劍
卡通片睇數碼暴龍、寵物小精靈、爆旋陀羅、極速搖搖等等，後期啲有加旋、衝鋒21等等
漫畫睇coco「好撚記得拾下拾下仔仔同爆牙度爆笑足球場）、老夫子、兒童快報
card game 玩召球王、遊戲王
電視睇兒歌金曲頒獎禮、至net 小人類，當時430-500例播卡通，諗起嗰隻蔥蔥，一開始只識講babalubu、好似收投訴話教壞細路，結果要配返音

呀！！！！好懷念

依家已經冇人屌蝗語了

仲記得第一隻玩既電腦線上遊戲係比卡超排球

活躍動人演唱會現在開始

至net小人類啲小朋友嘉賓成日戴帽
我仲問家姐點解咁多小智
以前返學大部分時間都係玩，放學擺低書包就落公園
周圍跑下玩下和仔大白鯊咁就一日
返到屋企係做少少功課，都係抄下詞語做workbook
小五小六就同成班一齊heat project
hp執咗笠轉行玩跑，幾班人一齊開20人場
又會用電話會議五六個人駁線傾電話
每日都追卡通片，彩夢芭蕾、數碼暴龍，仲會成日去表弟屋企睇toy story同超人迪加
雖然依家物質生活係富裕咗好多，但如果有得揀多次，我都一定會揀喺九十年代出世

依家啲小朋友，每日放學返到屋企就係一兩堂補習，睇電視淨係睇新聞
星期六日仲慘過一至五

以前成日係班海妖呻吟個陣打丁

電視潮濕開唔撚到，想睇嘅卡通片睇唔到

慶幸自己是千禧年出世 要經歷嘅 都總算經歷過

我哋經歷過沙士 諗返起當年出街嗰個都帶曬口罩 人心惶惶好恐佈

我哋經歷過冇智能手機嘅年代 望住大人嘅手機由nokia變成揭蓋motorola 再變成終於有得上網但冇touch mon嘅blackberry 再變成iPhone

我哋經歷過冇wifi嘅年代 上網要插lan線嘅 甚至再細啲隱約記得要撥號嘅 上網就冇得聽電話 仲俾家姐鬧我阻住佢煲電話粥

我哋經歷過香港回歸以來所有嘅特首 董建華 曾蔭權 689 到而家林鄭 雖然呢個並唔係一個值得開心嘅事

我哋經歷過童年 唔似而家3歲小朋友咁玩ipad過日子 當時怪獸家長冇咁猖獗 我哋會落公園玩 會每星期去一次公共圖書館借書 而唔係而家小學生嘅瘋狂補習同課後活動

迪士尼落成 冇大陸人嘅香港 豬流感停課 皇后碼頭 金融海嘯 熱狗巴士退役 仲有好多好多 97後出世嘅我 遺憾嘅係我無緣經歷英殖時期同響啟德機場撘飛機

各位千禧年出世 或者前後一兩年嘅朋友 大家又有冇時代交替嘅回憶可以分享一下？

當年真係好多嘢睇

諗起一樣野，當 00 後主要玩手機，figure 舖應該大約十零年後就開始沒落

qooza

80後先最屈機，果時中學比老任洗左腦lu

好嘔心
同老屎忽打飛機有咩分別

後日fb content farm又抄po

仲有啲online game

其實gba 嘅game好玩過宜家所有電話app

唔好淨係講電視
其實其他都好屈機
一落公園成班細路一齊玩捉姨恩 識fd 易過搭巴士
打機90年代有game boy 老任，十幾歲00年既時候有psp ps系列，05打後online game最輝煌既時期
生活環境90後經濟起飛，有錢既上到岸有私樓，冇錢既有公屋，食住冇依家00後咁好，不過都有好多特色野，最起碼仲有雜貨鋪文具鋪乜都有得賣
講番依家，online game 開始收皮變番手機game 屋邨士多雜貨鋪文具鋪收皮變哂惠康三聯 買樓貴過閪輪公屋香港人冇得上車全部大陸閪拎哂

天外飛仙

菠蘿龜死嗰集我喊左

我96 全部冇睇過冇玩過

恭喜你錯過左個我覺得好正嘅童年
利申:95 上面講嘅野做足咁濟 有好多回憶

小學既彩虹冒險 跑online

真係好想留係個陣，落公園求其見到一個就話侵唔侵，之後就玩

「你有無數碼暴龍」

睇開閃電傳真機

同埋明報唔知咩版 剪報紙寄信去抽自己想抽既玩具

記得以前星期一至五朝早都有段時間播卡通
放假一早起身都有電視睇唔會悶
中午食完飯就約朋友仔落公園玩
玩到四五點返屋企又有卡通睇
咁既童年生活係幾開心

不過宜家電視兒童時段愈cut愈少
樓下公園又變哂做廢老個d復健設施
一個細蚊仔都冇
真係幾唏噓

果班話自己90但無任何呢D回憶多數都係大陸落黎
正常點都中一兩樣

111 222 333
[木馬程式傳送中...]
嚇到個女同學瀨屎
仲有msn啲game

真係好開心

圓圓圓籃球~
打籃球青春idea 幾好,但無左後文

岩呀 唔中通常都十幾歲落黎

巴打好波
嗰陣一唔使返學實睇電視，睇完落街玩
勇者系列好多正玩具

同你鳩毛未生齊一樣 死撚開啦

仲有LF2

成班fd用一個keyboard 打

依個post 睇到好掛住以前細個嘅時候

細個又係要補習，都係識啲岀名嘅卡通，好似多啦a夢咁，亂馬個啲真係只知個名

不過好彩重有經歷warIII msn

細個攞住個陀螺盤落街，就會有一班小朋友一齊玩，同一隊嘅仲會交換下零件 而家個個都低頭族

最鍾意嘅Online game係童話，個故事背景真係好正，仲會一班朋友一齊抽寵卡 而家出個啲全部都差唔多咁

利申94

Asiadog
猛鬼大廈

日本好鐘意好嘢留國內發售
日版好多時靚好多...暴龍機,搖搖

90後卡通片無論女仔向 男仔向都好好睇

細個好鐘意睇動畫 講緊係tvb配音
但因為讀下午校成日無得睇
而家大個就成日down返落來
但又係無時間睇

字裏行間

八十後童年都好開心，衝反去睇閃電傳真機

屌

呢套應該無乜人識 搵左好耐

比起依家日日玩電腦我重鐘意細個日日落街同D fd玩
99

試過小學有個同學睇衝鋒21睇上腦
大叫惡魔蝙蝠幽靈
然後用假動作嚇到老師飛起
之後要寫悔過書

幻想到個畫面笑到仆街

發現自己好撚老，個個至net小人類，我仲停留緊閃電傳真機

真正屈機有可能係70-80後
打機，電子，卡通漫畫
真係見證晒成個轉變
就講打機
由細個第一次玩雅達利
成隻game得幾隻顏色
到紅白>超任>pce>saturn>ps1,2,3,4
每－部主機都煲到廢寢忘餐
電子
由用call機年代到宜家手提電話係必需品
walkman>discman>MD機>mp3機>ipod
walkman同md機真係要逐隻歌錄
discman真係行快兩步都跳線

霹靂神鷹同霹靂火鳳凰
華光耀劍鋒

Mk文化都好屈機 依家mk年紀全部都係女毒撚 好掛住以前一番屋企就開Msn 個陣啲online game多不勝數 跑online 勁舞團 每樣都係mk童年回憶 仲有江湖聊天室 學識左打字 見依家啲小學生真係冇哂童年可言 眼見90後都中學畢哂業先發現自己離童年真係好遠了
利申 96

噉都可以吹奏？

好多回憶

好多回憶

卡通片 補多兩個 中華鬥一番 天才釣魚郎

以前會寫野上去兒童快報同有線果啲節目 寫完追返 覺得好撚型

到中學雞日日放學同同學去網吧打1.5 同HP

上午校 放學去公園同三唔識七既人玩河仔
三點半前趕翻屋企睇卡通直落六點半重播劇 之後還比屋企人睇新聞
撚人王（爆笑王），coco 必睇 同兄弟姊妹輪一部game boy 大米
個排播緊既卡通 一定會買番個卡通玩具黎玩 暴龍機會行行下街比人撩隻揪 公園擺哂盤咁玩爆旋 擦到火花就係勁
去網吧同人區域連線cs1.5 1.6 重有公仔面食
青春期時岩岩好經歷icq msn年代 成班fd同一個群傾唔停
Online game興起 每年都新出好多免費game任玩 個陣冇skype 要霸主屋企電話 一個博一個咁傾
一個月過千個sms 唔同台就可以絕交 練成單手櫃統底打字
朋友電話號碼一定會記得....

仲有超人魷魚絲
2-3蚊有包
入面送個可以拎嚟彈嘅野
小學小息成日同同學挑機

之前落街玩陀螺啲MK裝刀片 有冇人記得

買完包麵唔食 淨要入面張卡

快樂龍>>>>>COCO

呢個真係！仲會研究點整到佢好彈啲，個陣仲有個專用圓筒裝住

唉98表示都非常後期啦。
雖然有玩gameboy, psp(monster hunter )睇放學icu ,小學嘅活動就係狗衝返屋企睇卡通片，放學icu, 之後515-545。仲有睇tvb! 星期五晚930明珠台電影!!! 小學暑假會落公園玩捉，bb彈槍。爆旋陀螺，高達模型。
打online game !

但無玩icq msn ,因為個時太細個？仲記得小六先申請Facebook , hotmail?
仲記得會記住死黨電話號碼吹水，約出街！同台先免費message
到中3開始就開始玩智能電話。

93撚追哂成個post
真係差啲喊

有無人會玩拍卡？
個陣好興數碼暴龍卡
有白卡同閃卡，成堆白卡
拎落樓下公園同人玩拍卡，邊個拍反到個堆卡
個堆就屬於邊個
有無人玩過？

嗰時電話上台得兩班人, 一係人仔一係3, 通常圍內frd都係同一個台, 就係為咗同台任send
到中學臨畢業先突然變咗8蚊一個月

唔係冇結局咩?
最近個作者又重畫舊嗰啲漫畫, 唔更新連載內容, 個個都祝緊佢長命百歲, 畫埋結局先好有事

我記得8蚊有10000個, 嗰時為咗試可唔可以send爆呢10000個(唔計空白message但計連鎖信)真係幾乎瞓覺都要覆message, 結果好似係點send都唔爆

香港90 後係屈機
個個都受高等教育

嗰時啲手機部部外型都好有特色, 真係會為個樣而瘋狂trade機, 而家部部睇落都差唔幾咁

90後係食正娛樂文化既黃昏

無論電影 玩具 音樂都係

以前落公園玩玩下就成班人衝上人哋屋企/帶成班人上自己屋企玩, 而家啲小朋友仲識咩叫公園咩

每日一篇算唔算

90後得童年好囉，一出身就無希望

Android個樣全部係Sony Xperia Z既變種

80後先最正，呢張圖全部睇過曬
90後先出世既已經係尾水緊

80年代一套龍珠已經屈哂機

以前過節都特別有氣氛
一到中秋成條街都係人玩燈籠蠟燭同煲蠟
聖誕節間間屋都掛晒燈飾，成棟樓都閃下閃下勁靚
過年成班細路一齊玩沙炮

唔知點解已經無晒呢d 氣氛

但大個就比人屈機
年紀再大的就有社會經驗
年紀再細的就資源 語文 都豐富得多

亂馬1/2

比較後期 但呢套真係好型好好睇

應該係問緊亂馬上面嗰兩個？
我都冇咩印象

爆丸!shoot!!爆開

召喚龍皇齊格忽烈多

去啦炎帝

屌。。。 諗起衣d真心有畫面同感觸

90後就撞正佔旺失敗，見証香港末日第一步
有童年好過冇童年既

可能係最後一代開心既小朋友

Cartoon network嘅朋友

係呀 宜家啲細路學晒十八般武藝
七八十後開始做老屎忽

咁都有得打飛機
利申：93

因為政府話煲蠟犯法，同埋d人通常玩完就唔理d蠟
事實都幾多細佬煲蠟燒傷
沙炮呢個真係好玩

加旋

巴奧!殺基佬呀!

我自己90初頭出世 都覺真係乜都唔識咁出社會...

好多回憶阿 最遺憾係中學冇溝女

有冇人記得激優一族

星期日朝早 開心老友記同文化廣場最難捱

仲有套飛艇急轉灣好好睇

遇怪魔我即刻變大個
遇見高手痛快得多
一激起我就有火
盡快盡快辨勝負 亦不必想再拖
最好的 必須再練過
逐個反擊對方一個二個 我但求全擊破
Oh... Let's Fight

揮出一雙拳頭
何方的妖獸 一一被嚇走
驅趕奸黨同流
才是個成就 是個成就 是個成就

煩住我的 圍住我的
無論多幾多對手
要攻要守 不顫抖 露營必需酒

以最強的鬥志
就是要去哪裡我都可以
突破幾多百次 我也當少少意思

00後 係你地冇架

做數碼暴龍個陣你字都未撚識啦

有無人記得以前有套動漫叫魔剎？

仲有冇人記得Lfo同埋江湖

利申：93

以前一個商場都有一兩間漫畫舖，日日都去借書，仲好記得啲店員哥哥唔俾我去BL 同H 漫個邊。
但係依家想搵間漫畫舖都難。

屌咁00出世係咪睇到00年出既野啊
90年出世咪10歲

個陣啲兒歌真係好高質

比錯負皮
嗰陣好鍾意睇元氣一族

靈劍

淨係經過左個千禧年已經

我想買返數碼暴龍機返黎搖
不過見到而家賣緊6 700蚊

1999年12月31日23時59分59秒99
變成
2000年1月1日0時0分0秒00
好神奇

有出復刻版

呢張圖原來無太公望

個時有線個兒童台都好好睇

洋蔥 post

再早少少
幽遊白書 龍珠 足球小將 奇多圈 四驅車 四驅兄弟

01表示細過睇啲動畫同玩嘅野完全唔覺同樓主有咩分別

來忘掉過去～

至net奇兵係咪果套入電腦世界又時光倒流果套

電話簿係比老母睇
成日去fd屋企玩 玩到晏周圍打電話問我係邊

100% agree

聽翻人講呢啲卡通片就會覺得好似已經好耐世紀咁

岩呀

90後但仲玩緊幪面超人玩具

唔知有冇人講左 細個開始興mp3機 但係我仲聽緊md 係屋企人唔要俾我既

小學讀下晝 訓到10點幾先起身 睇埋cartoon network 套tom and jerry 先出門口 有長短週 但係小五小六兩年都俾學校抽中我果班幫全校做體式能 冇上過堂 但又唔會覺得跟唔上其他班 我果陣已經覺得到底佢地成個學期夾埋讀多我咁多個鐘有咩讀

中學仲有summer time 一點幾就放學去neway k-lunch 或者去人屋企打牌/玩settler of catan 依家連間neway 都執埋

walkman手機

咁多回憶之中最懷念都係msn xanga 記錄晒青春最值得留戀既野 不論愛情定友誼

以前喺媽咪間房得香港寬頻睇
p1 2未落得街玩就成日睇animax
我第一套動漫就係犬夜叉
幽游白書、閃靈二人組
依家諗返，我過嗰啲就真係童年啦
日日都淨係諗點玩點玩
msn成日邀人玩旋轉泡泡球
個nickname一定要係啲垃圾mk句加勁多符號
上到中學成班一齊qooza
日日用埋啲5p字打無聊野當日記，依家睇返都好過癮

係時候上YOUTUBE聽番D動畫歌

我先

最大分別係當年有d野錯過左或者唔見左就無左(電視節目/菲林相片/朋友電話之類)大家會珍惜所擁有
新一代影完相唔鍾意可以再影，電話號碼無左可以FB msg，電視可以上網搵seed
朋友去左外國都可以吹水

其實大家都做左電子產品嘅奴隸.....

無謂咁樣吹奏，嗰個年代都話自己最撚勁架啦
溝埋來做瀨尿牛丸啦

又吹奏

90 後嘅卡通 80 後睇唔睇得架 ?

小學有個fd吹話個網係佢整
我個時信到十足十
後尾升中學同中學同學講先知我俾人呃

係事實丫嘛 唔係9up

90後 玩pkm/其他game 唔識日文都打得爆機

90後好彩仲有game boy 玩
不過我人生一部都無，玩都未玩過

仲有好多經典online game
彩虹
天堂
天外
古惑仔之義
古龍
diablo
幻想學園

同同學傾電話 佢講完個網址畀我抄低要收線先上到

全部冇睇過又冇玩過
我過咗啲咩童年呀

得頭3隻 online game係大路野
唔好以為你有玩就經典得架

呢個post真係令人好懷念

仲有lf2，小學果時係咁玩

以前好鐘意睇兒歌金曲頒獎典禮 記得有年有林峯，佘詩曼，鍾嘉欣，黃宗澤個班人，仲熱鬧過依家台慶

最後個兩隻都唔大路

online game都未講
大把經典online
當時個氣氛真係好正
好多活人好多交流
入團圍威喂
成條街擺哂檔
到後期仲有heat project, 跑, 勁舞果d
d game公司有錢到整埋古惑仔/無間道呢d香港地圖game專for香港人玩
而家就算有好game都唔會再有咁多人玩
同埋香港人要玩台灣ser
慘過食屎

勁啦屌你老母
95後表示都有共鳴

條友95

滿滿的回憶

😂😂

80後先係最屈

以前高登果陣就80後出呢D POST，而家輪到90後

所以超合金魂真係長做長有, 仲會愈來愈貴

閃電傳真機 熊熊兒童合唱團

四驅車
數碼暴龍
他媽哥池
暴走戰記
YoYo
彈珠人

石器
龍族
Ro

Rainbow 6 ，BT
Aoc

Winmx
Foxy

有無人差唔多時期？

80後最多睇卡通漫畫
未有咁多玩具同game
90後食正最多野玩既時間係事實

你肯定？

小學嗰陣上過放學icu做話劇

半日制小學已經屈哂機

我送哂D童年比你，你換個單位比我

下晝班屌你老母

上午校正
放學專心玩
下午校起身玩一陣要返學有d慘

老喇

數碼暴龍？放學翻屋企做完啦

冇人講賽爾號？

瞓醒覺屋企慢慢食埋飯先番學
卡通片咪較錄影帶囉
一啲都唔慘

都係放學返屋企慢慢食個飯之後睇卡通爽d

好懷念以前msn溝女既時代

啲回憶返哂黎

彩虹冒險
咁多年黎玩過最好玩既online game
利申97

落網吧lf2 流星蝴蝶劍 war3

好快到00後懷緬佢地小學有寶石寵物睇

回憶中的回憶

又係食到正大把game開發出黎

99bb

中學嗰時好慘
全班用人仔
我用123
成日sm比人都冇回覆
最後忍唔住出張人仔儲值卡

仲有因爲唔想蝕
所以會勁長氣寫滿一篇sms

仲有電話冇位儲咁多sms
要揀嚟delete

紅白超任年代先正啵
仲用街機流行既時代
跳舞機hit個陣
90後都未入得機鋪啦

仲有大丁笑波子會上神枱

一個sms傾緊十幾個話題

當年我揀左有啲back up喺電腦

都係
90頭一玩已經係ps1 Gb
到小學雞已經有ps2 gba

細個唔係咁鐘意睇卡通 淨係記得一套黃金戰士

個個童年都唔入得機鋪架啦
80後小學玩得街機？

仲有冇人記得呢套, 細個覺得佢地好型

依套咪至net奇兵 第一頁好似已經有人講

以前send sms係send到爆1萬個msg 手機又唔夠位擺咁多msg 而家whatsapp反而小傾

有錢既童年屈曬機
冇錢連暴龍機係咩都未玩過

我細個反而覺得好柒

呢套最正

我只係回上面個回覆
話90後食正最多野玩既年代
但我覺得80後先係

正皮係俾句屈哂機
聽班蝗登仔講屌打聽到頭都痛埋

講緊童年 唔玩得沒意思

56k

90後 冇人提閃電傳真機

利申 1990

90 後前半同後半睇既野其實已經唔同

我記得細個係譚玉瑛姐姐做兒童節目

丫文哥哥啊！ 想要親筆簽名相

中學嗰時好慘
全班用3
我用人仔
都無人同我sms

其實毒撚用公廁台都無人同我sms咖啦

仲記得小學嗰陣一放學
就講笑話趕住返屋企睇魔法Melody

90後有可能去過皇室堡個歡樂天地入面有機舖

之後八十後又會出哂黎

以前暑期兒歌金曲頒獎典禮 真係每年暑期重頭戲 成個動漫主題曲演唱會咁款 一定提早番定屋企
同檔期八月開始 每日朝早都有Pokémon數碼暴龍百變小櫻karoro遊戲王個堆劇場版 朝朝早起9點起身梳洗吓就睇電視睇到12點食飯
唔講電視講玩具 卡牌 戰車 yoyo 陀螺 機械人
講打機 gameboy幾百隻game數唔哂 日日偷屋企錢去買帶比人捉到打到仆街
講online game 小學有跑 勁舞 巨商 cs 彩虹 亂 墨商
過渡到中學有信長 war3其他小地圖 psp個d都開始面世

本身睇到個標題諗住入黎屌樓主係到亂打飛機 但諗諗下發覺自己既童年又真係幾豐富 仲未計出街玩

追左10年既coco super coco因為屋企無位dum晒

11蚊係咪升 慢慢升到20蚊左右就無買

想睇返細個既動畫 一就覺得悶左 一就無時間

輪到我啦 抽卡

coco, 別冊coco, super coco
三本都好似唔同價

仲有買愛子動畫嘅vcd，
龍珠GT、超人tiga dyna gaia、不思議遊戲、頭文字D等等
由老翻然後到正版，
然後⋯⋯就沒然後

有冇鍾意星球歷險記？
同埋有套唔記得乜名，個背景係沙漠、歐洲既，有一個好先進既城市。好似個女仔去搵老豆。求名

有冇人睇撚人王

就算我係男仔都好鍾意睇小魔女dorami

朱唇珍

細蚊~~~伯爺公~~~~~

有冇人記得有套動畫個人物好細粒，又可以合體，出d玩具全部都有磁石。
知唔知叫咩名？

以前好鍾意用小畫家

問問master joe

x2

仲有古羅卡

有冇90後鍾意睇守甜

x3...

七星鬥神
超星神
魔彈戰記龍劍道

x4
有冇人記得音樂小彗星???

1蚊

動漫同game 既全盛時期係90年代
照計80後先最享受到

以前好中意睇中華一番

x5

以前有線兒童台一定係最屈機
一放學就沖番去開電視
魔法小米路 Keroro軍曹 網球王子
依家想睇番都冇了

微星小超人

彗星姐姐~
係~~~

同阿妹睇打甜

放學即刻狗衝返屋企打龍族，同同學組team吸五雷

以前細個用磁碟係小學裝咗隻起屋工人返屋企玩
(個陣屋企部腦係無上網
有無兄弟有玩過，好想玩返

以前暑假由朝到晚都有卡通片睇，咩幪面貓俠 機甲小寶 得意快獸仔 超魔神英雄傳 蠟筆小王國，跟住晏晝繼續睇至net小類人 數碼暴龍 百變小櫻
而家啲小朋友撚毛都冇條睇下

負評個啲一定冇睇過有線
個時有線兒童台啲動畫大部分都係廣東話
可惜路係全部都有得睇返真係可惜
根肉人二世冇得睇返
結界師，忍者少女，小雙俠
神秘智慧石，東京喵喵，大江户火箭
全部都好好睇

勇者王 膠街架

Pepsi man
成龍
PS1

明明男仔都轉去cartoon network 睇飛敢小女警 大力水手 仲有animax

啲講爆丸果啲會唔會太撚遲 係度擺老

仲有係打winning,唔係打fifa

扮

自隊半打

用揭蓋手機打字打到唔望手機都知自己覆左咩 換左智能手機keep住用筆劃
而家係街見到D人用速成打字覺得硬係差D

上堂櫃桶 或者褲袋 專用技能

睇now 441

97年出世

好似05年

一定會記住個fb屋企電話 係咁上下時間就互call駁線打機

雙子公主
魔界女王候補生
利申：男
激鬥戰車
爆旋陀螺
數碼暴龍
呢啲細個都好鍾意，不能盡錄

仲有東京喵喵
徹之進

我情願冇童年做70後可以有樓食mk妹

On9 80後先係屈機

只因我是至net小人類 登登登

宜家成個香港社會同歌影視都收左皮

南北西東 環遊時空

外星 bb 撞地球 大個之後搵番套漫畫黎睇

草莓100%

online game又岩岩興起

塊魂係第一隻令我沉迷嘅Ps2 game

死宅男

對唔住

Push

個個星期六晨咁早起身開明珠台睇迪士尼卡通

動畫屈晒機套套都好睇又有得玩
彈珠人、暴龍機、Pokemon game、搖搖、陀螺、四驅車、激鬥戰車

小學至初中又岩岩係online game全盛時期
返學就玩同一隻game既傾埋一堆

仲記得以前星期六晚有張學友做主持既迪士尼電影睇，個個禮拜都追

94定95應該係最後一批有得返上下晝班既小學雞
上晝班同下晝班同學雖然三唔識七
但都會傳紙仔傾計

俱往矣，而家90後應該係社會上最慘既一班人

小四間學校拆開咗變兩間 然後變咗全日制我勁唔開心 雖然放學都係有卡通片睇

成日都諗會唔會有人留本筆記係櫃桶 然後同上/下晝班傾計

求婚大作戰都十年啦，雖然山下同結衣依然係咁

儲金大冒險啊？

小魔女doremi

炒飯王wor

細個覺得至net奇兵樂正
而家睇番都好佩服作者諗到一套劇情咁好睇 打鬥場面好撚正 同時又2D加3D既卡通 好有創意

foxy成日down錯咸嘢 但嗰陣電腦係一家人共用
玩江湖 改埋啲無里頭名 又會約人岀嚟見面 點解以前咁勇
msn狂震人 個名要好鬼長 後期仲整到個名好多顏色 但如果對方未down msn plus就淨係睇到一堆code

有冇人上過兒童台答問大會？

利申：贏左

以前細個無錢去睇兒家金曲頒獎典禮 所以次次都係電視睇到勁緊張勁開心，諗住大個一定要搵錢去
點知以家人大左，有錢都無得去

記得個陣亞視有得睇人玩賽車

記得亞視有套戲係講個和尚同有個肥仔小和尚
幾好笑幾好睇嘅
但諗嚟諗去都唔記得個名。

依家啲細路淨係識玩手機

冇人討論踢出我天地
以前tvb 啲配音員係會激動到配到走音 幾撚型棍

葉恭介！！！！ 加賀美！！！！

中學雞落黃金買老翻av
一班人又興奮又驚
果種感覺真係好正
好掛住你地

x5 Doremi同音樂小彗星都有追。林元春把聲真係好正，又配彗星，又配小櫻。

好懷念童年

犬夜叉右面黃色頭髮既係Getbackers閃靈奪還屋既天野銀次。銀次既右下方係Shaman King通靈王既麻倉葉。兩套喺Animax播過。

呢個post睇到我起哂雞皮

先唔好講我地細個幾屈機
而家班細既先慘 日日都要去補習 去學野，連童年都無
不過我地90後細個開心完 大個左就發現世界好無助

仲有角球呀

波波線上遊戲網 無個性戰隊 魔塔

紅蘋果黃巴士我以前訂過，諗番都覺得好威威豬，至少而家d細路唔會有呢d野睇

我最鐘意數碼暴龍4果部機 到小四小五差唔多冇曬數碼暴龍機4 我都有盡我力去搵 到我中一果時，總於搵到部 雖然二手 但開心到我玩到爆兩次機
仲記得玩具店有張卡show岀黎 5個字 英文夾數字 齊曬怪可以用個no. call隻大怪岀黎 幾爽

功夫小食神隻炒飯俠

魔刹唔敢睇，好撚驚

winmx
foxy
bt

當年p2p啱啱興起，告別56k年代，咸片大爆發年代，青春期撞正閃卡事件

樂壇没落嘅年代，但都仲叫有twins, cookies, boyz， ekids 呢類無乜實力嘅青春偶像派

細個好鍾意twins
老豆買晒成set老翻我日日聽

Foxy
以前都興燒碟 幾廿蚊有隻GTA sa
同埋有d鋪係比十零蚊打ps

記得個時4:30-5:00 好慘 tvb同亞視都有動畫睇
tvb播咩就唔記得但亞視播索屍機械獸 成日兩個台轉黎轉去

第一次聽人講90年代係動畫巔峰期

中間會播半個鐘動畫其他時間會轉亞視睇請小朋友上黎打機

唔係入密碼嫁咩我記得rr7pp係銀狼獸定 地獄獸

跟住落黎播映既係 xxxx
xxxx即將映

True

大門大獸
點同01-04比

魔塔陪左我幾年

SHINE呀仲有

日版
細個買149一部個D係美版黎架

以前d老翻舖光明正大咁做生意，有d仲擺埋電視出嚟display
到PS2老翻末期變自助找續/先畀錢後交收(買丸仔咁 )

要寫紙仔俾條友去拎

97 冇晒畢業典禮

有冇人記得矇查查同埋咕嚕咕嚕魔法陣

真命小和尚？

最後一套響電視追既係小智用火豪火猴打真司果輯
好耐冇睇電視了
上裝連動畫都唔想睇，依家10套9.5套都係廢萌後宮，垃撚圾

有時比錯碟，個睇場比返隻岩碟後會話唔洗比返舊碟，送比你幾好服務

以前去好景揀game
間間鋪四面牆都貼哂d game cover

星光樂園 光之美少女都冇

大左都一樣屈晒機啦

有個幾千蚊可以上IG 搵GF, 好多新一代年輕女神。

無錢用個APP, 好多免費啦

所以覺得社會跟住90後成長
細個節目豐富 大個科技發展(包括av)又緊貼90後年齡
80後大個科技仲好落後 00後細個又冇童年

01/03/04都好睇 ，不過04推翻哂成長期丶完全體丶究極體既設定 02黑歷史，唔使講
Between 05幾好睇喎

5000正皮

屌我中學果時PS2係自己燒碟, 仲賣比同學

05老實講係唔錯，係大門大有問題啫

對面以為贏硬既時候你sp卡出張惡魔的劣行個種興奮

我太屈了

覺 qooza，yahoo blog

覺

無計喺我小學拍

求相認

我明白好多人會話Gundam Seed唔好睇，但正正因為我係90後，我覺得呢套係最好睇既高達！

最鍾意第一代光之美少女（twins唱主題曲）同埋唱K小魚仙
死亡筆記我都有重睇

電童 微星小超人同百變小櫻都好正

無撚有錯 就算而家大個左一部ipad就可以無隨時隨地追翻晒以前啲動畫
拎住部2017既機睇翻十幾年前啲卡通片 有種我老了既感覺

想唔想encore呀